學校打壓！元朗信義中學便服日禁全身黑 學生不理照穿 <圖>

反送中》學校打壓！便服日禁全身黑 學生不理照穿

2019-09-20

黑色是香港反送中運動的象徵色，元朗有學校傳出禁止學生在「便服日」穿全身黑色，遭質疑打壓自由。（美聯社）

〔即時新聞／綜合報導〕香港反送中抗爭延燒，即便已經開學，學生依然採取各種方式表達訴求，有學校卻加以打壓，引發輿論熱議。元朗一間中學規定學生在「便服日」不得戴黑色口罩，也不能穿全身黑，引起學生反彈，今日上午8時許，一群學生穿著全黑衣物在校外集合，隨後一同步入校園表達對校方的抗議。

據《香港01》報導，基督教香港信義會元朗信義中學學生指出，日前接獲校方通知，規定學生「便服日」不可戴黑色口罩，也不可穿全黑衣裝，違者將通知家長接走。

學生聲稱，有家長知悉「便服日」的抗議行動後，致電校方抗議，而學校在未徵詢學生的意見下便採取限制措施，已經打壓到學生的自由。另一名學生指出，學校從來沒有不可穿黑衣褲上學的規定，認為此次做法實在苛刻。

為抗議校方打壓，有些學生不理會校方指示，仍戴黑色口罩、穿全身黑上學。一名匿名的學生表示，「每人都有穿著的自由，如果涉及立場，綠色、藍色衣物都不應該穿，而不是只有限制黑色衣物。」

面對打壓質疑，學校以負責人不在香港為由，暫未對事件發表回應。

[加拿大撚入] 第一次海外大型籌款(好似係)

愈禁愈反

校長真係腦裝屎，有槍既狗都唔驚會驚你

【行動post/多圖】922和你suck 8大行動（更新版）

【行動文宣】請廣傳
922 suck 4.0 各有各玩
1）影帝不死隊，入機場cover突擊隊
2）先塞青衣，再視乎情況轉戰商場
3）直接和理suck商場
4）全港交通測試，工程RB隊
5）加入單車隊 - 會有單車小將帶領
6）黨鐵突擊小隊！（機場突擊隊已有一定人數後）
7）東涌郊野一日遊，玩無線電walkie，玩無人機
8) 我係機場人 - 食錯藍絲野食物中毒 準備 SL 被罷工
兄弟爬山，各有各做
我地另外有秘密小隊行動

TG :

而家d學生真係好有骨氣
就算被打壓都會堅持做啱嘅事

生果好似無報？

當一個人著可能會比人罰 當你係異類

但成校人都著 個校長反而變左異類

緊係著白色，攞埋藤條返學啦

應該上鋼上線，用校長個邏輯黎講
佢著藍衫姐係支持黑警打人濫捕
佢著白衫姐係支持恐怖襲擊
佢著紅色衫就姐係支持共產黨64 碌豬

每日都mon實佢著咩色衫黎撚佢

傻閪校長

打埋校長

班學生連狗都唔驚會驚校長?

怕你有牙

pish

Wow!!!!

獅鳥校長

即係咁，學生連槍唔怕，洗怕你規矩”？

手足頂住
For without victory, there is no survival!!

個校長自己屌自己架

咁違者都係通知家長接走啫。

全校都黑，放埋學都未通知晒家長喇